Politique de confidentialité
============================

Nous mettons à votre disposition toutes les informations relatives à la protection et à la préservation de vos données à caractère personnel par Air Europa.

Responsable du traitement

**Titulaire**  
AIR EUROPA LÍNEAS AÉREAS, S.A.U, (ci-après AIR EUROPA).  
NIF : A07129430.

**Vous pouvez nous contacter par les moyens suivants**

**Domicile**  
Polígono Son Noguera, Ctra. Arenal - Llucmajor Km, 21.5  
07630, Llucmajor - Baleares - Espagne

**Téléphone**  

**Courrier électronique**  
Vous pouvez également vous adresser à notre **Délégué à la protection des données (DPD)** à l'adresse postale susmentionnée et/ou par e-mail : [delegadopd@aireuropa.com](mailto:delegadopd@aireuropa.com)

Le **DPD** est la personne chargée de vérifier le respect adéquat de la réglementation sur la protection des données à caractère personnel par **AIR EUROPA**. Le DPD mène son travail de supervision et de contrôle de manière indépendante et confidentielle.

#### 

Portée de la politique

La présente Politique est rédigée conformément aux dispositions du **Règlement (UE) 2016/679** du **Parlement européen** et du **Conseil** du 27 avril 2016 (RGPD) et de la Loi organique espagnole 3/2018 du 5 décembre sur la **protection des données à caractère personnel** et la **garantie des droits numériques (« LOPDGDD »)**.

Lorsque vous accédez à ce site internet et que vous l'utilisez, interagissez sur le blog ou nos réseaux sociaux, utilisez notre application, contactez nos agents du centre d'assistance téléphonique, réservez directement auprès de nos agences situées dans les aéroports, réservez nos services par l'intermédiaire de tiers (agences de voyage ou autres compagnies aériennes) ou utilisez tout autre moyen supposant un traitement de données à caractère personnel par AIR EUROPA, vous vous engagez à accepter la présente Politique de confidentialité, ainsi que toutes les dispositions contenues dans les Conditions légales et la Politique relative aux cookies.

AIR EUROPA vous fournit des informations pour vous permettre, avant de nous communiquer vos données à caractère personnel, d'accéder à la **Politique de confidentialité** et à toute autre information pertinente en matière de **Protection des données**.

De même, si vous décidez de souscrire des services supplémentaires, tels que des achats à bord, etc., d'autres modalités et conditions supplémentaires pourraient s'appliquer, en plus des dispositions prévues par la présente politique.

#### 

Données à caractère personnel traitées

**Données d'identification et de contact**  
  
Lors des **réservations**, à titre personnel ou pour le compte de tiers (par exemple des mineurs ou d'autres personnes, notamment depuis des agences de voyages ou d'autres compagnies aériennes), les données d'identification et de contact suivantes relatives au passager seront demandées : prénom et nom de famille, sexe, téléphone, courrier électronique et voix (si vous contactez notre centre d'appels).

Les **données de paiement** du client et/ou du passager seront également recueillies, notamment la carte bancaire (numéro de carte, titulaire, CVV/CVC/CID), ou s'il utilise PayPal, Bizum ou Revolut pour s'acquitter des services souscrits.

De même, au moment de l'**enregistrement ou check-in**, la date de naissance, la nationalité, le pays de résidence et le numéro du passeport ou du document d'identité peuvent être demandés, selon la destination du vol. Par ailleurs, le règlement UE 996/2010 du Parlement européen et du Conseil du 20 octobre 2010, relatif aux enquêtes et à la prévention des accidents et des incidents dans l'aviation civile, nous oblige à recueillir les **coordonnées** (nom, prénom et numéro de téléphone) d'une **personne** de contact que vous désignez **en cas d'incident ou d'urgence**. Le client et/ou le passager décident volontairement de remplir cette rubrique.

Pour les passagers **mineurs non accompagnés**, les données d'identification et de contact des parents ou du représentant légal seront également traitées, ainsi que celles des personnes chargées d'accompagner l'enfant à l'aéroport de départ et de l'accueillir à l'aéroport d'arrivée.

**Données relatives au voyage**  
  
Durant le processus de réservation et/ou d'enregistrement, toutes les données fournies pour adapter et personnaliser le service (siège, options relatives aux bagages, assistance supplémentaire, collecte des bagages, etc.) seront enregistrées, ainsi que les données nécessaires au paiement (carte bancaire, PayPal, Bizum ou Revolut), l'itinéraire de voyage, la carte d'embarquement, les vols de correspondance et tout incident affectant le vol (retards éventuels ou modifications apportées).

De même, pendant le voyage, l'enregistreur de vol, communément appelé boîte noire, enregistrera la voix des passagers et des membres d'équipage en cabine, afin de permettre, en cas d'accident, d'analyser les événements survenus précédemment et d'en établir les causes.

En cas d'incident, **AIR EUROPA** pourra contacter la personne ou l'entité indiquée comme contact d'urgence, à condition que le passager ait renseigné ces informations au moment de l'achat. De même, en cas d'incident grave, AIR EUROPA appliquera son plan d'urgence (ERP) en ouvrant les canaux de contact qu'elle juge appropriés pour porter assistance aux passagers concernés et à leurs proches, et pourra recueillir dans ces situations d'autres types de données concernant les personnes qui contactent ces canaux.

D'autres données traitées auront trait à nos services supplémentaires, comme les salles VIP ou les systèmes de divertissement embarqués ou similaires.

Les données relatives aux voyages précédents et toutes les questions connexes seront également traitées, y compris les accès à une classe supérieure (« upgrades »), les besoins liés aux bagages, les problèmes dans les aéroports, les incidents liés aux bagages et vos commentaires en tant que client.

**Données sensibles**  
  
Dans certains cas, et pour adapter notre service à vos besoins, vous ou une tierce personne (agence de voyages) devrez nous fournir des données jugées sensibles par la réglementation, qui nécessitent une protection supplémentaire.

Ces occasions peuvent se présenter en lien avec la **demande de services spécifiques en matière d'assistance** (fauteuil roulant, oxygène), l'autorisation de vol (problème de santé, grossesse de plus de 28 semaines) ou de préférences alimentaires, et permettre d'obtenir indirectement des indications sur l'origine ethnique, les croyances religieuses ou l'état de santé (allergies, diabète, grossesse, etc.), repris à l'article 9 du RGPD.

Ces données ne sont collectées qu'avec votre consentement (lorsque vous demandez ces services lors de la réservation) et ne sont utilisées que pour vous offrir le service demandé pendant le voyage. Vous pouvez vous opposer à la collecte de ces données, mais cela pourrait empêcher le respect de vos exigences.

Si vous participez au programme **SKYCLEARED**, vous pouvez valider vos documents personnels, notamment : passeport, visas, certificats de vaccination/passeport COVID (données sensibles), si les autorités de votre pays de destination l'exigent, dans le cadre de l'enregistrement en ligne (appli ou site internet), afin d'améliorer votre expérience à l'aéroport en la rendant plus rapide et sûre (sans avoir à présenter vos documents au moment de l'enregistrement ou de l'embarquement, car vous serez enregistré dans nos systèmes comme un passager apte à voyager).

Dans les aéroports qui ont installé des dispositifs de **contrôle biométrique** (données sensibles), en cas d'utilisation de ces systèmes (facultatif), nous ne recueillerons que la confirmation de la vérification d'identité aux différentes étapes du circuit à l'aéroport (passage par les filtres de sécurité de l'aéroport et embarquement dans l'avion), ainsi que les données qui nous permettent d'associer automatiquement ces données à la réservation correspondante et de procéder correctement à l'embarquement. Nous ne recueillons ni ne traitons les données biométriques de nos passagers ; nous indiquons que ce service est proposé par le gestionnaire aéroportuaire, par exemple AENA ([politique de confidentialité du système biométrique d'Aena](https://www.aena.es/es/politica-de-privacidad-biometricos-aeropuertos.html)), de sorte que c'est à lui qu'il incombe d'effectuer directement le traitement des données.

**Données d'enregistrement et/ou abonnement au programme de fidélité AIR EUROPA SUMA**  
  
Si vous vous abonnez, des données à caractère personnel supplémentaires seront traitées, telles que le numéro de la carte de fidélité AIR EUROPA SUMA, le domicile (si vous demandez une carte physique), les justificatifs, la date de naissance, le type de carte spécifique (SUMA, SILVER, GOLD et PLATINUM), les Miles que vous avez accumulés ou échangés et d'autres données relatives à votre compte.

**Données d'abonnement à la newsletter**  
  
Si vous êtes abonné à notre newsletter, les données demandées dans le formulaire (nom et e-mail), ainsi que les données associées à la langue et au marché, seront recueillies par le biais du site Web.

**Données collectées durant votre consultation de nos sites internet ou application**  
  
Lorsque vous visitez **nos sites internet ou applications, AIR EUROPA** recueillera des données relatives au dispositif que vous utilisez, telles que l'adresse IP, le navigateur, le système d'exploitation et le comportement/l'utilisation du site/de l'application, par l'intermédiaire de cookies et de technologies similaires. L'utilisateur pourra consentir à l'utilisation des données de géolocalisation ou d'autres données que nous lui demanderons, et le refus d'utilisation n'aura aucune incidence sur la prestation du service.

Si vous utilisez notre service à bord de streaming, divertissement ou wifi, vos données d'utilisation et de navigation seront également traitées.

**Communications avec AIR EUROPA**  
  
En cas de communication par l'une des voies habilitées (formulaires, e-mails, canal téléphonique, assistant virtuel, WhatsApp, réseaux sociaux), les données fournies dans le cadre de ces communications seront conservées pendant toute la durée du traitement de votre demande, et jusqu'à maximum de 2 ans en fonction du moyen sélectionné.

Cela inclut l'enregistrement des appels téléphoniques (voix) en cas de contact avec le Centre d'Assistance Client (téléphonique), ainsi que les communications avec l'assistant virtuel (AVA), qui utilise l'intelligence artificielle pour répondre à certaines de vos questions, ce qui implique un traitement partiellement automatisé. L'utilisation de ces interfaces est volontaire, vous pouvez à tout moment choisir l'assistance d'un agent.

De même, les communications que nous effectuons pour vous informer de la réservation, de la carte d'embarquement ou des modifications éventuelles relatives au vol seront stockées.

**Participation à des concours ou à des actions commerciales**  
  
Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à un événement promotionnel, ou si vous avez interagi avec nous par le biais de réseaux sociaux tels que Facebook, Instagram ou Twitter.

**Perte d'objets**  
  
Si, à tout moment du voyage, vous oubliez un objet dans les installations d'**AIR EUROPA**, c'est-à-dire dans nos avions ou bus, vous pourrez demander à ce que ces objets vous soient livrés, s'ils sont retrouvés, à travers un [formulaire web](https://www.aireuropa.com/fr/fr/aea/informations-pour-voler/bagages/objets-oublies.html) (de notre collaborateur FOUNDSPOT S.L.). Ce formulaire vous demandera de renseigner vos données personnelles d'identification (prénom et nom du demandeur et/ou passager, téléphone et courrier électronique), en plus de celles relatives à l'objet perdu (description, marque, couleur, modèle, images, lieu de la perte, numéro du vol, etc.).

#### 

Objet du traitement des données à caractère personnel

Les différentes finalités pour lesquelles **AIR EUROPA** traite vos données sont exposées ci-après :

* Gestion des réservations et de l'itinéraire de voyage.
* Gestion du divertissement à bord (magazines, films, séries, etc.).
* Gestion des consultations, plaintes/incidents, réclamations et demandes faites par le client et/ou passager, ainsi que toute autre communication.
* Gestion des formalités d'immigration et/ou d'entrée ou de sortie du territoire d'un État, assurer votre sécurité et satisfaire à d'autres exigences légales applicables à toute compagnie aérienne (données PNR).
* Gestion du programme de fidélité AIR EUROPA SUMA, avec notamment l'envoi de communications commerciales par **AIR EUROPA** et ses partenaires.
* Gestion de la newsletter.
* Gestion de l'envoi de communications commerciales par **AIR EUROPA** et des tiers.
* Gestion des travaux d'analyse et d'études de marché à travers les cookies et d'autres technologies et outils similaires.
* Gestion du suivi des clients qui utilisent le site Web/l'application, afin d'identifier les moyens d'améliorer l'expérience de navigation.
* Gestion des communications des données à caractère personnel aux fournisseurs et/ou collaborateurs recrutés de manière complémentaire.
* Gestion des situations d'urgence, des catastrophes ou, en général, des cas de force majeure.
* Gestion de sites internet, application, réseaux sociaux et blog.
*  Gestion de la sécurité des vols.
* Gestion et prévention de la fraude et respect des obligations légales.
* Gestion de votre demande de localisation d'objets perdus dans des installations d'**AIR EUROPA**.
* Gestion de la qualité du service par le biais d'enquêtes en ligne ou de services similaires. 

#### 

Quelle est la base légale qui justifie le traitement ?

Le règlement sur la **protection des données (articles 6 et 9 du RGPD)** prévoit des cas justifiant le traitement des données à caractère personnel. **AIR EUROPA** légitime les traitements qu'il effectue sur les bases suivantes :

**Mesures précontractuelles et/ou exécution contractuelle**

* Pour communiquer, par courrier électronique ou SMS, tous les aspects relatifs au voyage (nouvelles réservations, mises à jour de l'état et communications de service ou opérationnelles, processus d'embarquement, correspondances de vol) et, en général, à la prestation du service souscrit par le client lui-même ; ces informations sont considérées comme indispensables à la bonne exécution de nos services, mais ne seront en aucun cas considérées comme des communications publicitaires. 
* Pour la gestion des consultations, plaintes/incidents, réclamations et demandes faites par le client et/ou passager, ainsi que toute autre communication.
* Réalisation d'enquêtes de satisfaction relatives au service ou au programme de fidélité AIR EUROPA SUMA.
* Pour la gestion du divertissement à bord (magazines, films, séries, etc.).

**Obligation légale**

* La communication des données aux autorités compétentes (rubrique « Destinataires »).
* Lorsque **AIR EUROPA** a l'obligation légale, conformément à la réglementation en vigueur, d'enquêter sur les cas de fraude, de les prévenir et de les détecter.
* Lorsque la personne concernée exerce ses droits en matière de protection des données.
* Pour l'exercice de poursuites engagées par **AIR EUROPA** ou dirigées contre lui.
* Pour la gestion des situations d'urgence, des catastrophes ou, en général, des cas de force majeure.

**Intérêt légitime (AIR EUROPA)**

* Pour enquêter sur les cas de fraude à l'encontre d'**AIR EUROPA**, les prévenir et les détecter.
* Pour proposer et fournir des services adaptés aux besoins du client, en offrant un traitement plus personnalisé.
* Pour réaliser des études d'analyse et de marché.
* Pour l'envoi de communications commerciales sur des produits ou des services similaires à ceux souscrits par le client, par des moyens électroniques (e-mail, SMS, messages « push » sur notre application, etc.) et/ou téléphoniques.

**Consentement**

* Pour l'envoi de communications commerciales par AIR EUROPA et ses partenaires, lors de l'adhésion au programme de fidélité AIR EUROPA SUMA.
* Pour l'envoi de communications commerciales par AIR EUROPA et des tiers, lors de l'abonnement à notre newsletter.
* Pour céder des données à caractère personnel à certains de nos fournisseurs et/ou collaborateurs.
* Pour traiter des données sensibles (santé, croyances ou informations biométriques) fournies par le client et/ou le passager.
* Pour accepter les cookies et d'autres technologies et outils similaires sur le site internet.
* Pour interagir sur nos réseaux sociaux , notre blog,  AVA, WhatsApp, y compris s'abonner à la newsletter.
* Pour gérer votre demande de localisation et d'envoi d'un objet perdu dans les installations d'**AIR EUROPA**, accordé lorsque vous remplissez le formulaire web du fournisseur FOUNDSPOT S.L.

Refuser de fournir les données à caractère personnel demandées ou refuser la présente **Politique de confidentialité** implique l'impossibilité de s'inscrire et de profiter des services que nous proposons.  

#### 

Pendant combien de temps conserverons-nous vos données ?

La période de conservation des données à caractère personnel varie en fonction du service que vous pouvez souscrire. Dans tous les cas, vos données seront conservées pendant la vigueur de la relation contractuelle. Une fois celle-ci terminée, nous bloquerons vos données pendant les délais de prescription des obligations qui auraient pu naître du traitement et/ou les délais légaux applicables, nous les laisserons à la disposition des autorités compétentes pour répondre aux possibles responsabilités nées du traitement, et nous les éliminerons ultérieurement.

De même, vos données seront conservées tant que vous ne vous opposez pas au traitement ou que vous ne révoquez pas votre consentement (préalablement donné), ainsi qu'en l'absence de nécessité commerciale ou d'intérêt légitime, et nous pourrons (i) les rendre anonymes, pour les traiter à des fins statistiques dans le but de mieux connaître nos clients, ainsi que leurs préférences ou besoins ; (ii) les bloquer et les laisser à la disposition des autorités compétentes durant les délais de prescription établis légalement, pour répondre aux possibles responsabilités découlant du traitement de vos données ; ou (iii) les supprimer.

#### 

Destinataires

* **AIR EUROPA** collabore avec des **entreprises du groupe d'entreprises auquel elle appartient** (Air Europa Líneas Aéreas, S.A.U. ; Air Europa Holding, S.L.U. ; Air Europa Suma Miles, S.L.U. ; Aeronova, S.L.U), ainsi qu'avec certains tiers prestataires de services qui ont accès à vos données à caractère personnel et qui traitent lesdites données au nom et pour le compte d'**AIR EUROPA** dans le cadre de leur prestation de services **(responsables du traitement)**.  
    De manière concrète, principalement mais pas uniquement, lesdits prestataires offrent leurs services dans les secteurs suivants : services de logistique/manutention (assistance bagages et passagers, opérations sur piste) ; agences de voyage ou métamoteurs (modifications des horaires de vol, annulations) ; compagnies aériennes (transbordement d'un vol d'**AIR EUROPA** à un autre opérateur par une compagnie aérienne différente) ; conseils juridiques (défendre nos intérêts légitimes dans le cadre d'actions et de procédures légales, administratives, judiciaires ou extrajudiciaires) ; compagnies d'assurance, agents intermédiaires, mais aussi experts (incidents) ; entreprises de services technologiques (tout ce qui concerne les IT, suivi site Web/Application, programmes, etc) ; entreprises de sécurité physique et opérationnelle (agents aéroportuaires) ; entreprise de sécurité aéroportuaire (contrôles) ; entreprises de services de centre d'appel (service client) ; entreprises de services professionnels multidisciplinaires ; entreprises liées à la maintenance ; ainsi que les entreprises du groupe d'entreprises indiquées ou les entreprises de prévention de la fraude (achat de billets sur Internet, traitement des paiements, passerelle de paiement).
* Nous fournirons vos données à caractère personnel **en réponse aux demandes d'informations (obligation légale) des organismes de sécurité de l'État** (protection de nos droits, de nos biens ou de la sécurité de nos passagers, employés et actifs) ; **juges ou tribunaux** (défense de nos intérêts légitimes) ; autorités sanitaires (enquêtes sur les infections éventuelles à bord, afin de détecter les contacts éventuels avec des personnes infectées et d'endiguer la propagation des maladies), ou toute autre **administration publique ou autorité espagnole ou autre**. 
* Nous communiquerons, conformément à la réglementation et/ou aux obligations légales du pays de destination, les données dites « **PNR** » (nom du passager, coordonnées, détails de l'itinéraire et de la réservation) au **service des douanes et de l'immigration ou à l'autorité compétente des différents pays par lesquels vous transitez (destination finale ou escale) et, dans certains cas, aux pays survolés**. Ces données sont toujours fournies entre 24 et 48 heures avant le vol. Par exemple, si vous volez vers la France, les données mentionnées seront communiquées aux autorités françaises. Pour les vols avec escale, ces données seront également communiquées aux autorités du pays ou des pays où votre vol fait escale.   
    D'autres pays, comme les États-Unis, imposent légalement la communication des données de **tout vol qui survole ou pourrait survoler ou atterrir de manière imprévue sur leur territoire (Secure Flight Program)**. Par exemple, si vous réservez un vol de Madrid vers La Havane ou Cancún, nous serons obligés de céder vos données aux autorités états-uniennes (72 heures avant le départ prévu du vol ; 48 heures avant le départ prévu du vol ; avant l'embarquement et après le décollage). Par conséquent, même si vous n'atterrissez pas aux États-Unis et/ou que vous ne survolez pas leur territoire, vous ne pourrez pas vous rendre à votre destination et profiter de votre voyage si l'accès aux États-Unis vous est refusé. 
* Si vous êtes abonné au programme **TSA Prev®**, conçu pour accélérer votre passage aux contrôles de sécurité aux États-Unis, nous communiquerons vos données aux autorités participant au programme, en leur envoyant les données PNR susmentionnées.
* Nous communiquerons vos données à **d'autres compagnies aériennes**, notamment aux membres de l'alliance **SkyTeam**, ou aux opérateurs de **transport maritime ou routier** nécessaires pour la fourniture des services que vous avez demandés. Par exemple, lorsque votre itinéraire de voyage comprend un vol exploité par une compagnie aérienne distincte ou comprend plusieurs transports que vous avez souscrits. Elles seront identifiées au moment de la réservation, et votre volonté, indiquée lors de la souscription des services, aura la qualité de consentement exprès de votre part pour effectuer cette cession de données. 
* Nous communiquerons vos données à caractère personnel aux **sociétés de cartes de crédit et de débit, aux agences d'évaluation du crédit et aux prestataires de services de contrôle de la fraude, ainsi qu'aux processeurs de paiement et à la passerelle de paiement elle-même** (voir la liste dans le Tableau des collaborateurs). Le fait de souscrire le service par le biais du site internet ou de l'application est considéré comme l'octroi d'un consentement exprès de votre part pour effectuer la cession susmentionnée de ces données. 
* Nous communiquerons vos données aux **systèmes de distribution globale ou « GDS »**, systèmes informatisés qu'utilise **AIR EUROPA** pour gérer les réservations, émettre les billets, etc. qui permet une interconnexion facilitant la distribution en temps réel les différents produits et services qu'il propose. 
* Si vous souscrivez **des services avec nos partenaires**, nous pourrons partager vos données (nom, prénom et destination) afin d'accélérer le processus de souscription, et le traitement de ces données sera régi par leur propre politique de confidentialité disponible sur leur site internet. Par exemple :
    * **Sherpa** : collaborateur qui vous aidera à obtenir les documents de voyage adaptés et vous informera des exigences de voyage actuelles.
* Nous communiquerons vos données aux **entités que vous avez utilisées pour obtenir des informations sur nos vols ou nos offres de service** (par exemple : métamoteurs de vol, de voyages et d'offres ou agences de voyage) pour gérer les relations entre **AIR EUROPA** et ces entités (par exemple : cumul de commissions de conversion à l'achat) et en veillant à tout moment à ce que les informations à caractère personnel soient le moins nombreuses possibles. 

#### 

Transferts internationaux de données

Nous vous informons que certains des prestataires de services susmentionnés, ainsi que certains collaborateurs ou compagnies aériennes, sont situés en dehors de l'Espace économique européen et dans certains cas, dans des territoires qui ne fournissent pas un niveau de protection des données comparable à celui de l'Union européenne (Colombie ou autres). 

Dans de tels cas, **AIR EUROPA** effectue ces transferts internationaux de données sur la base d'une décision d'adéquation ou avec des garanties appropriées. Ainsi, les fournisseurs (chargés du traitement et/ou sous-traitants chargés du traitement) et AIR EUROPA ont signé les clauses contractuelles types approuvées par la Commission, dont le contenu est disponible via le lien suivant :  

En l'absence de garanties adéquates, le transfert sera réalisé sous réserve du consentement explicite de l'utilisateur ou sous le couvert de la nécessité d'exécuter le contrat conclu avec l'utilisateur, comme dans le cas de l'un de nos processeurs de paiement.

De même, si la réglementation applicable l'exige, nous pourrions être obligés de transférer vos données à caractère personnel, notamment vos données PNR, aux autorités publiques ou gouvernementales des pays inclus sur votre itinéraire, éventuellement situés en dehors de l'Union européenne, et donc bénéficiant souvent d'un niveau de protection des données qui ne peut être comparable à celui de l'Union européenne.

Si vous n'acceptez pas cette cession, nous vous informons qu'il est possible que votre réservation avec nous ne puisse pas être formalisée.

#### 

Droits de protection des données

**Quels sont mes droits et comment puis-je les exercer ?**  
La réglementation vous octroie un certain nombre de droits en lien avec les données à caractère personnel que vous fournissez à AIR EUROPA. Ces droits sont les suivants :

* **Droit d'accès**. Il vous autorise à nous contacter pour savoir si vos données sont traitées et, le cas échéant, obtenir des informations à ce sujet.
* **Droit de rectification**. Vous pouvez demander la rectification des données dont vous estimez qu'elles sont inexactes et nous procéderons à leur correction avec les nouvelles données que vous nous fournissez.
* **Droit d'opposition**. Lorsque le traitement est protégé par un intérêt public ou légitime, que des profils sont établis ou que le traitement a pour but le marketing direct, vous pourrez vous y opposer. AIR EUROPA (à l'exception du marketing direct) pourra justifier des motifs qui prévalent sur ce droit.
* **Droit de suppression**. Vous pourrez solliciter la suppression des données fournies si les causes définies par la réglementation sont réunies (voir article 17 RGPD).
* **Droit de solliciter la limitation de leur traitement**. Il s'agit d'un droit auxiliaire selon lequel, si vous avez sollicité la suppression ou la rectification, ou que vous vous êtes opposé au traitement, AIR EUROPA procèdera au blocage des données jusqu'à ce que votre réclamation soit réglée.
* **Droit à la portabilité des données**. Vous pourrez solliciter, lorsque le traitement est effectué par des moyens automatisés, la transmission de vos données à une autre compagnie, à condition que le traitement repose sur la base du consentement ou dans le cadre de l'exécution d'un contrat.
* **Droits de ne pas faire l'objet de décisions individualisées automatisées**. Ce droit vise à garantir que vous n'êtes pas soumis à une décision fondée uniquement sur le traitement de vos données, y compris le profilage, qui produise des effets juridiques sur vous ou vous affecte significativement de la même manière.

Vous pouvez exercer vos droits rapidement et facilement en remplissant le [formulaire en ligne](https://www.aireuropa.com/fr/FR/privacy-policy-form) suivant.

Dans tous les cas, vous pouvez présenter un écrit au siège social d'**AIR EUROPA** ou à l'adresse e-mail [delegadopd@aireuropa.com](mailto:delegadopd@aireuropa.com) pour demander à exercer vos droits.  
  
**Pour les traitements dont la légitimité est basée sur le consentement, puis-je retirer ce consentement ?**  
Si le consentement a été donné pour une finalité spécifique, vous avez le droit de retirer votre consentement à tout moment, sans que cela affecte la légalité du traitement fondé sur le consentement préalable à son retrait.

**Comment puis-je déposer une réclamation auprès de l'Autorité de contrôle ?**  
Si un utilisateur considère qu'il existe un problème concernant la manière dont AIR EUROPA gère ses données, celui-ci peut adresser ses réclamations au Délégué à la protection des données ou à l'autorité de contrôle de la protection des données compétente, c'est-à-dire à l'Agence espagnole de protection des données dans le cas de l'Espagne, C/ Jorge Juan, número 6, 28001 – Madrid ou sur le site internet : [https://www.aepd.es](https://www.aepd.es/)

#### 

Sécurité

Tout traitement de données à caractère personnel comporte un risque pour les utilisateurs qui les fournissent. Ce risque peut se matérialiser par une brèche de sécurité qui porte atteinte à la vie privée de nos clients. C'est pourquoi **AIR EUROPA** adopte les mesures appropriées pour garantir la confidentialité des données que vous nous fournissez, afin d'éviter toute destruction, perte, communication ou accès non autorisés, ou modification accidentelle ou illégale des données à caractère personnel transmises.   
Ces mesures se divisent en mesures organisationnelles et techniques. Les premières sont celles que nous adoptons pour sensibiliser et former nos employés, en appliquant les politiques de sécurité et les protocoles nécessaires. Les secondes sont des technologies telles que le cryptage des données, la pseudonymisation de l'information, les antivirus ou les pare-feu.

En outre, ces mesures sont révisées et modifiées dans un cycle d'amélioration continue, afin de garantir que la sécurité ne soit pas dépassée par les nouvelles menaces qui apparaissent. Malgré cela, le risque zéro et la sécurité totale n'existent pas et **AIR EUROPA** peut être victime d'une attaque réussie entraînant une fuite d'informations. Dans ce cas, nous notifierons l'autorité de contrôle compétente et vous-même dans les meilleurs délais, en précisant les données concernées.

#### 

Politique de cookies

Notre site Web utilise des cookies pour recueillir des informations sur votre manière d'utiliser le site Web. Si vous souhaitez obtenir des informations plus détaillées sur la manière dont **AIR EUROPA** utilise les cookies, veuillez consulter la [Politique de cookies](https://www.aireuropa.com/fr/fr/aea/informations-pour-voler/conditions/politique-de-cookies.html).

#### 

Tableau des collaborateurs

|     |     |     |     |
| --- | --- | --- | --- |
| ENTREPRISE | POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ | FINALITÉ | TRANSFERT INTERNATIONAL DE DONNÉES |
| Riskified Ltd | [https://www.riskified.com/terms/](https://www.riskified.com/terms/) | Détection et lutte contre les fraudes pour Air Europa et autres clients de Riskified. | Israël, Népal et États-Unis |
| Worldpay B.V.  <br>Worldpay (UK) Ltd  <br>Worldpay Ltd  <br>Worldpay AP Ltd | [https://online.worldpay.com/terms/privacy](https://online.worldpay.com/terms/privacy) | Processeur de paiement. | Royaume-Uni |
| Amadeus IT Group, S.A. | [https://amadeus.com/es/politicas/politicas-de-amadeus](https://amadeus.com/es/politicas/politicas-de-amadeus) | Entité fournissant le Système mondial de distribution (GDS), dans lequel : il est possible de consulter les informations du voyage ; les billets sont émis ; les cartes de crédit sont traitées, l'authentification et la lutte contre les fraudes sont appliquées ; etc.  <br>  <br>Dans ces cas, et à condition d'avoir acheté le billet sur le site Web, sur l'application, auprès du centre d'appels téléphoniques ou aux guichets des différents aéroports, Amadeus agit en tant que responsable du traitement, Air Europa lui cède donc vos données à caractère personnel pour pouvoir vous fournir le service. | SO  |
| Sherpa | [https://www.joinsherpa.com/legal/privacy-policy](https://www.joinsherpa.com/legal/privacy-policy) | Informations et gestion des documents exigés pour voyager. | SO  |
| FOUNDSPOT, S.L. | [https://www.foundspot.com/es/politica-privacidad/](https://www.foundspot.com/es/politica-privacidad/) | Établissement recruté pour faciliter la recherche d'objets perdus. | SO  |
| SkyTeam | [https://www.skyteam.com/en/joint-privacy-notice](https://www.skyteam.com/en/joint-privacy-notice) | SkyTeam est l'alliance dont AIR EUROPA est membre, qui traite des données à caractère personnel pour offrir aux passagers une meilleure expérience de déplacement à chaque étape de leur voyage. | En fonction du membre de SkyTeam et des destinations de voyage sélectionnées. |

Révisions précédentes de la politique de confidentialité

Formulaire relatif aux droits
